點解日式豆乳同中式豆漿隻味咁唔同？

點樣先可以屋企搾到kikkoman/marusan嗰種無調整/調整豆乳？
明明成分都係用黃豆同水，但味道好唔同。
而且我見調整豆乳會加米糠油？